Kaibas Mina Tiirmann omma Eestkostja Jaan Tiirmanniga, et Kusta Abbenik om tedda lubbanu Naises wõtta ja päle to, kui Mina kah on lubbanu temmäle minna, on temma Minna mannu Öse tulnu ja temma man magganu ja tedda ärrapetnu et Mina tedda hinda mannu laskis, kelle perrast nüüd Minale laps on saanu nink Kusta tedda ennamb ei tahha ommas Naises wõtta ei kah Lapsekaswatamisse Abbi maksa. Mina agga näudis 159 Rubl. se Lapsekaswatamisse Abbiks, ehk tedda Naises wõtta.
Kusta Abbenik ettekutsutud, ja ülleminne Kaibus ette loetud, wastotas:" et temma tost middagi ei tia; ent Mina ütles temmale selgest, konna ja kos kohhal temma temma man magganu ja päle to, kui Kusta kah nüid weel sedda õiges es wõtta, ütles Mina kah, et Kusta on temmale, kui temma jobba ärratundnu, et Mina Lapsesamissen on, se kurri näu andnu, et Mina hukkagu sedda Looma ärra.
Sai Moistetud: Kusta Abbenik peab Miina Tiirmannile 50 Rubl. hob. Lapsekaswatamisse Abbi maksma, ja nimmelt 5 rbl. egga ajasta, kümme ajastad järgimöda.
Peter Issakson XXX Josep Adoson XXX Johan Laan XXX
